你地係用咩方法學英文？

背景：DSE 英文1左（知好廢 求指導
目標：想同d 英文level 4,5嘅人有咁上下程度

如果自學的話：
每日背兩篇BBC新聞稿？
睇TED之後句句跟讀？
背單字唔建議？好多人話唔應該就咁背，要有前文後理先可以對個單詞有深刻印象

睇書

我都係
而家係英國讀緊書 好左好多

你平時用咩方法

同鬼佬講野講多啲
唔識就查字典 讀個科睇黎睇去都係果啲字
睇下睇下就慣 係第一年辛苦啲

將你手機 電腦語言set做英文

睇大量美劇
背範文記句式

Pornhub

睇片/煲劇
唔好背報紙
睇到唔明有字唔識就查字典

睇小說

聽skr d歌囉 skr膠膠地 d英文好勁嫁

唔讀中文中學

聽歌最易記

太skr了d英文

Twitter

睇多d 英文youtuber + 外國生活緊， 會好有進步

一嚟就睇bbc你會好沮喪
可以買返本grammar book學返啲grammar
搵啲中學教材跟住佢背vocab
咁你啲基礎詞彙量會儲得開心啲
等你去到有中學英文嘅能力後再睇bbc/劇會好啲

睇阿滴

IELTS 7.0路過

我自己英文唔算真係好叻，但我唔建議背報紙。

我認為每日睇英文報紙有幫助，但見到生字唔好即刻查，應該用上文下理推敲個字點解，因為考公開考試你都唔會每隻字都識晒，就算識晒生字都有phrasal verb兩個字加埋變左另一個意思，所以推敲嘅能力一定要訓練。

到你估完隻字嘅意思你就可以查字典去check自己估得岩唔岩。但唔好用漢英字典，要迫自己用英英字典。因為你唔能夠用簡單英文去解釋個生字的話嚴格黎講你唔算學識隻生字，而英英字典就幫到你用簡單英文去理解隻生字。到真係查完英英字典都唔明先用漢英字典查中文係乜。

而以你英文得1嘅程度應該以上兩件事對你黎講應該都好吃力。所以我建議你先專攻grammar, 因為推敲生字嘅能力其實建基於你有冇一個穩固嘅grammar底。當你知道一句sentence 符合邊幾樣野先岩grammar就能夠用一個正確嘅sentence structure去估個字放係某一個位係verb /adjective/noun去幫你推敲個意思。

講到尾英文都係靠睇得多同寫得多。睇係for你explore vocabulary 同sentence pattern. 寫係for你應用你已有嘅database.

個人經歷反而喺學校學唔到
係打機 睇戲劇 聽英文歌 唔知唱乜就google搵歌詞明唔識就自己問/自己google translate
喺YouTube 睇下人地教點發音 (睇你想學英定美式) 聽啲自己有興趣嘅英文嘢 電台podcast 等等

放棄中文

Grammar 嗰啲就係睇書學

我就係見到唔識生字就即刻查，句句都查咁濟
唔該曬你 好有用

多謝你意見宜家我會學grammar先🙏

youtube有得開script
netflix 有雙字幕

閱讀嚟講
BBC news
啲英文生字 文法係易入口啲
The Economist 就難啲 但係學到嘢

進階操練英文嘅話
不如直接做UE卷
淨係reading
已經有齊mc, matching, 搵句子grammar 錯誤

AL Listening 程度同BBC radio差唔多

砍掉重練

真心建議，識一個偽ABC女神，用英文whatsap嗰種band1學校女仔。我以前不停查字典MSN，進步神速

依個仲難

Youtube開cc睇自己有興趣嘅片
Netflix睇英文字幕
聽英文歌 細個仲係cd年代會抄歌詞
用以上方法接觸英文 然後有咩唔識嘅字就查字典
抄落簿仔 最好抄埋例句同配咩adverb
間唔中睇下本簿仔 冇必要經常睇
重要嘅係有見過呢個字嘅印象 而唔係死背自己抄嘅內容

- 打機language set撚做英文
- 想學得開心嘅不妨由興趣入手，上下啲外國網睇article，多數都好淺，例如上PornHub個陣留意下film title，鐘意睇波米試下英文旁述咁（利申鐘意自然地理，成日會上National Geographic睇文，順便當溫書）
- 想advanced就每星期睇一份scmp/journal，揀份短article，甚至廣告睇都得。睇個陣唔識字就用上文下理尻估佢先，唔得就查字典。
- 想學多啲生字就用字典，唔撚好用Google translate，因為佢奶共，翻譯差同冇例句俾你學application

下世啦

狂睇狂聽英文，ig fb全部follow英文，電視淨睇英文台，自己狂睇英文youtube,總之一有英文就睇，一見外國人就hey!nice to meet you!my name is.....,傾到佢嫌你煩，上reddit，9GAG,而不上lihkg,whatsapp用英文，所有野用英文

Av都英文，eg. Blonde, Busty, Milf 而不要 日本、本土自拍

每日對鏡練習Sir，this way

如果你小學加中學練咗12年英文，都仲係覺得英文唔好，咁不如還原基本步，用返外國人自然嗰套：先練聽同講，自製語境。

(0. 揀定係英式定美式。)
1. 搵個你自己有興趣嘅topic，搵下有冇youtuber用英文講，搵個岩feel嘅先好留低聽，聽晒之後，再播，呢個時候佢一開口你就開口，catch up講英文嘅節奏。
2. 聽英文歌，搵啲慢嘅情歌，佢唱一句你唱一句。
3. 跟返樓上咁多位巴打關於聽同講嘅建議，佢地已經推介得好好，但睇唔睇AV就自行決定

個人感覺：聽得明鬼佬講乜，同埋流利表達自己，繼續學習個動力係高過你睇得明一篇文。同埋流利唔係指你每次都搵到個準確嘅辭彙句子去表達，就算你native中文，我賭你都會攝啲廢字落去拖，等你個腦組織到自己想講乜，而英文都大把字係用嚟拖時間，睇youtube時可以順手學埋。

中學老師教，但其實都無點聽書，所以英文得4

Lkf

去外國

Dse英文二，自學英文入ugc英文系
好想幫番當初同我有一樣問題既人，巴打不妨留個tg, 因為三言兩語講唔晒

至於其他見到呢個comment既人，google extensive reading,唔好睇字面解釋就當明左
真係用少少努力去學呢個language learning technique ，相信對你會有好大幫助

如果鍾意打機嘅話，用英文打你鍾意嘅game 已經幫到好多

上Twitter/reddit 同五毛用英文搏火

當年會考隻A都係咁來

不過嗰時係打online同上電腦forum/newsgroup同鬼佬吹水

仲有聽英文歌

總之搏命浸

睇英文新聞viutv6
睇港台the pulse
睇南早
睇Young adult小說

Netflix點樣開到雙字幕

Read read read

首先，每個人有唔同程度嘅英文水準，唔同level就應該要有唔同嘅學習方法。

作為second Language learner, 假設你係連 noun/ verb/ adjective/ adverb都未識得清楚咁分，係咁睇Netflix係冇用架。

叫你睇breaking bad, black mirror 啲人講到鬼死咁快，你都學唔到啲咩，亦冇辦法感受到點解佢地會用啲咁嘅字會表達意思。

所以，都係最基本，你係要熟左 英文 呢個語言嘅系統。
到底 點樣先可以 砌成一個sentence?
姐係 SVO

然後再學sentence pattern
Simple sentence
Compound sentence
Complex sentence

當你知道左個 句子框架，咩位置塞咩字，（姐係通常句子嘅beginning係noun）
咁你不斷吸收新嘅字，會學得快好多 。

所以，上Youtube search d鬼佬教英文基本grammar，佢地讀得慢，用字易，你可以試試。

其實想知如果想學好英文
係咪自學好難真係要出去學先比較好

首先你要知道啲字點解
你先知啲文講咩
識字夠多先聽得明同識講

要搵樣你自己有興趣嘅嘢嚟學英文
比如對我嚟講就係睇書同埋聽流行歌
睇書有咩字唔識就即刻去查
聽鍾意嘅歌就背下歌詞

但其實學語言好睇個人有冇天份， 有嘅話俾少少努力就好自然上手，冇嘅話就好似學極都唔入腦咁

感激你啊

用iphone可以點搞

同埋好睇樓主願唔願意將日常生活浸晒落英文度，你一日用四個鐘英文，同一日用八個鐘英文，效果肯定唔止爭一倍。

我又唔覺得樓主係啲字都唔識多隻嘅人...... 一係樓主你求其列200個vocab (只計noun、adjective、verb、adverb，phrasal verb計一個) 畀我地參詳下，睇下你平時用開咩字

笑死

打機用英文 睇youtube睇外國youtuber 睇新聞睇scmp 中學讀書冇乜點俾心機 淨係靠呢三樣嘢 dse英文都有4 碌咗入大學 互聯網好強大好多資源

佩服

從今日開始唔睇中文嘅片 中文嘅劇 唔聽中文嘅歌 全部轉曬做英文就得

放棄學校學個套，暫時成績幾差都放低先。
自己去搵興趣去練。

Dse lv4, ielts 7.0，大學都讀完
但呢一兩年覺得英文差左，同埋想練下口音
有冇咩方法可以學好啲英文
有試過睇ted跟讀但實戰個陣又唔得流利/冇乜抑揚頓挫

same

留名 我同樓豬一樣 樓豬加油

lm先

洗乜
細路哥學講嘢果時邊有學過grammar
多講多聽多睇書唔怕撞版就無問題

唔係人哋話你知睇咩，係你自己鐘意睇咩，無興趣唔會記到。

有人睇ted學到係因為佢鐘意睇presentation/idea sharing，有人睇劇得係因為佢鐘意個故事。

你鐘意就會去理解，過程就會學到個語言，所以你唔係要學語言，你係要搵一樣你鐘意嘅嘢，而嗰樣嘢係英文介面咁解。

最實際方法媾鬼妹

同埋你要俾英文圍繞你，手機要係英文，同自己講嘢要用英文，諗嘢要用英文，有中英對照嘅嘢都要睇埋句英文，目啲係洗腦，等自己唔驚佢，去到一個地步係你覺得英文同你其實好close，佢嘅存在係必然。

求 Ipad

2 個app : 開言英語 open language & Anki 單字

如果樓主唔抗拒聽podcast 呢種方法去學英文嘅話
我個人強烈推薦開言英語呢個app
屌打晒之前用個d app
你睇bbc, 睇netflix 係好難有系統地將內容記入腦， 亦無其他例子話你知點用

如果唔貼地d 將所學到嘅野fit落你現有腦海入面嘅庫存 , 你係唔會有自信用返出黎， 我用緊呢個app 有口語對答呢個功能 我覺得算係最重要但目前其他絕大部分自學方法最易miss 嘅部分

好多時你學識一種句構/ vocab 你係應該逐d 逐d咁樣 去取代你之前一直用開但唔準確嘅用法
但缺點係佢每月都會收錢

背vocab 方法， 與其睇書睇片然後抄d 你覺得好正但實際好難用嘅字 你現階段識晒大學英語四級嘅單詞表已經好夠做

而我亦強烈覺得寫note 手抄係好無效率嘅事
因為你次次溫習好大機會會睇呢幾頁A 字頭嘅字
而且寫埋一齊亦唔會分到重要性 邊d 字你已經有印象唔駛再背 邊d 仍需努力

所以你可以再額外裝d 專for單背字app (eg . Anki) 去幫你 佢會安照你對於個別生字嘅熟習程度而調節生宇嘅出現頻率 提高效率

有咩英文字唔識 記住查返英文嘅定義 唔好走去翻譯做中文
一來翻譯未必凖(好多時完全唔啱) 二來對你學習英文冇乜幫助

樓主可以先去背左單字先啦
你英文1，即係你連啲基本生字都唔多識
要睇明一篇新聞或者一套劇4-5成都對你黎講太吃力
可以搵下有啲咩app幫你記單字
我以前用百詞斬配埋圖片加深記憶，斷斷續續都用左一兩年
但係佢係支那app，樓主搵下有無其他類似
我見drops都唔錯，有搭配圖像記憶，但無長期用過佢

當然，齋背vocab唔可以幫你提升英文水平，你都要學下svo個啲基本句子結構，咁樣先可以幫助你了解到篇文講咩

學好英文都係貴在堅持，每日抽15分鐘出嚟認真學，做筆記，點都會有進步

推薦你買本書
Grammar in use
有三個程度，買essentials 做左先
本野好有用，我dse英文攞4都係靠呢本野

hi 巴打
我想問下你點搞speaking / writing 果部份?
平時我睇聽都用英文
不過講野同寫野真係好少機會用到英文
加上小毒毒一個，唔太想同D 外國人social

唔贊成睇scmp，語感比外媒差

睇ft, Reuters, afp 仲好

有段時間識咗個鬼仔 進步神速